內地不法商人利用醫療廢物加工成日用品

【Now新聞台】內地傳媒揭發醫療廢物黑色產業鏈有不法商人貪圖利潤，將仍殘留藥物以至血污的醫療廢物偷偷加工，再造成塑膠物料，製成即棄餐具和兒童玩具等。報道播出後，地方政府加強排查整治，當局會將醫療廢物處置納入中央生態環保督察範疇。

山東省鄆城縣一處農家小院堆放了大量輸血袋、輸液管、尿袋和針筒等使用過的醫療用品，上面的標籤顯示大多來自附近的醫院，部分仍殘留血迹和尿液。清洗醫療廢物的污水順着水渠排到地下。

央視記者在河南、陝西等地都發現類似的醫療廢物棄置地，根據內地法律，輸液管和即棄針筒等醫療廢物必須交由具備資格的單位集中回收或無害化處置，不可重覆使用。

受訪的廠家負責人承認並無持有相關資格，但由於每噸廢料可帶來約千元人民幣利潤，令他們甘願以身試法，偷偷將醫療廢物粉碎成原料再賣給下游企業。

部分破碎原料仍殘留藥物和細菌，無法徹底洗淨，加工成再生塑膠顆粒後顏色顯得灰灰黃黃。

利用這些再生顆粒加工而成的塑膠產品可謂五花八門，除了買菜用的膠袋和蔬菜網袋，還會「應用」到兒童玩具，以至外賣用的即棄餐盒和餐具等日用品。

事件曝光後，生態環境部表示要將醫療廢物處置問題納入中央生態環保督察範疇，部分涉事加工廠已被取締，河南省和浙江省溫州等地亦針對相關行業展開排查整治。不過內地傳媒報道，在整治中，發現個別地區的醫療廢物暫存場所和分類仍未規範。

大陸人真係好有創意，但全部就用曬來做壞事。

環保撚既烏扥邦

咁都諗得到
抵佢地發達

新聞嚟?

Tag晒d 素膠入黎學野啦